九龍站唯一成交 Grand Austin買家撻定 輸200萬離場

【本報訊】廣深港高鐵香港段上月通車，不但客流量少，連帶九龍站豪宅會被炒起的美夢亦告終。高鐵通車一個月，區內僅錄1宗Grand Austin成交，惟最終撻定收場，27歲買家寧蝕逾200萬元離場，成區內近年罕見撻定個案。區內業主開始軟化，港景峯銀主盤亦低市價百萬元求售。

高鐵通車概念爆破，加上受加息、股災及中美貿易戰夾擊，豪宅買家潛水，尖沙嘴九龍站一帶共10個主要豪宅物業，本月至今僅1宗成交；更慘情的是，這宗唯一成交竟撻定收場，全區10月份由1宗成交變為零成交。

未受惠高鐵通車
消息指，Grand Austin 5座高層C室，實用852方呎，三房間隔，正南全海景，本月初劈價100萬元，至3,280萬元成交，呎價38,498元，成為高鐵通車後屋苑及全區首宗成交，買家已支付臨時定金逾100萬元。惟買家入市後，月中股市大跌逾千點，區區樓盤劈價，即被嚇窒，看淡後市下最終決定撻定，未有於月中如期簽定正式買賣合約，被業主沒收全數定金，連同經紀佣金共損失逾200萬元。

撻定買家是名於銀行工作、月入約3.8萬元的27歲上車客，靠父幹上車，雖然買家收入未必能通過銀行壓測，家人最終可能代其現金支付全數樓價，不做按揭。該單位撻定後，業主仍堅持看好區內樓市，將單位加價200萬元，至3,480萬元重新放售。

九龍站掀劈價潮，其中擎天半島已出現最少3個減價盤。其中6座低層F室，減價16%至2,300萬元求售，呎價27,091元。銀主盤亦減價，滙豐持有的尖沙嘴港景峯3座低層B室銀主盤，去年11月放盤叫價1,880萬元，銀主終面對現實，上月減價160萬元，至1,720萬元放售，較滙豐估值1,856萬元低7.3%。

九龍站唯一成交撻定收場，區內代理形容史無前例、「慘過海嘯」，應是九龍站發展以來的新低，並指「2008年爆發金融海嘯，九龍站衰極都有9宗成交，嗰時擎天半島呎價只有8、9,000元」。

九龍站市況慘淡，主要受加息及貿易戰影響，加上10月是股災月，「港九新界啲樓全部跌緊，豪宅買家比一般用家精通樓市，現時減價空間唔多唔會貿然入市」，代理指九龍站業主開始軟化，約一成減價，預計樓價跌15%，並指過往擎天半島三房造價2,500萬至2,700萬元，最近減到2,200萬至2,300萬元仍無人問津，或會跌穿2,000萬元。

新界豪宅亦劈價，消息指大埔海鑽．天賦海灣8座低層B室，實用1,660方呎，成交價2,600萬元，呎價15,663元。賣方2013年4月以2,717萬元買入，持貨5年，賬面貶值4.3%，連使費料蝕近260萬元。

父幹唔計啦

九龍唔計

佢係柯士甸站，隔個鳩鐵站先到圓方，再行十分鐘先入到九龍站範圍。

柯士甸站更加唔計

英文名唔計

撻訂真係唔計

個仔係人頭 純粹係個老豆覺得有得跌

撻定買家是名於銀行工作、月入約3.8萬元的27歲上車客，靠父幹上車，雖然買家收入未必能通過銀行壓測，家人最終可能代其現金支付全數樓價，不做按揭。

超級淡友 俾得起都唔要，二百幾萬猶如垃圾

點解高鐵通車會係概念，明明有高鐵站係到應該只會跌

講緊未通知前用概念去炒
通車後得啖笑咪跌

奶粉概念盤

業主無拉拉賺200萬

正常人應該諗到高鐵只會引左一大班中國人去嗰度，邊有人會想同一大堆中國遊客一齊住，我幾肯定連嗰班落黎香港做嘢嘅中國人都唔想

Aa佬推盤鳩叫亂講基本啦
識同事老豆（大陸人）渣住乜天半島一早都話唔想通車

有樓跌市照贏
會有on9仔走黎過送錢撻定比你

個別事件唔計

撻定買家是名於銀行工作、月入約3.8萬元的27歲上車客，靠父幹上車，雖然買家收入未必能通過銀行壓測，家人最終可能代其現金支付全數樓價，不做按揭。

爸爸計好數啦.
依家蝕2球, 跌20%再買都有so~

家人得三千幾萬full pay咁少，
非實力買家唔計

業主袋200萬有賺，唔計